First Homework - Spring 2025 - Kpole95
Course Shell Exercises:

Exercise 1: Check Shell
Output: /bin/bash
Note: Confirmed Bash on Ubuntu WSL2

Exercise 2: Create Dir
Command: mkdir/tmp/missing
Output: (none, dir created)
Note: Made missing in/tmp for practice.

Exercide 3: Look uo touch
Command: man touch
Output: manual page diplayed
Note: Learned touch create an empty file or uodates their timestamps, man is help tool.

Exercise 4: Create a File
Command: /tmp/missing/semester
Output: none, file created
Note: Created an empty semester file in /tmp/missing with touch

Exercise 5: Write to a File
Command: echo '#!/bin/sh' > /tmp/missing/semester
	 echo 'curl --head --silent https://missing.csail.mit.edu' >> /tmp/missing/semester
Output (cat /tmp/missing/semester):
	#!bin/sh
	curl --head --silent https://missing.csail.mit.edu
Note: Wrote script with shebang and cul, >> appends, single quotes preserve text.

Exercise 6: Try executiing
Command: ./semester
	 ls -l semester
Output:
  bash: ./semester: Permission denied
  -rw-r--r-- 1 krishnapole krishnapole 61 feb 27 17:16 semester
Note: Failed no execute (x) permission, ls -l shows no x.

Exercise 7: RUn with sh
Command: sh semester
Output:
	HTTP/2 200
	server: GitHub.com
	content-type: text/html; charset=utf-8
	last-modified: Sat, 01 Feb 2025 18:13:13 GMT
	access-control-allow-origin: *
	etag: "679e6439-205d"
	expires: Wed, 26 Feb 2025 20:35:00 GMT
	cache-control: max-age=600
	x-proxy-cache: MISS
	x-github-request-id: 21A5:1080A:65956A:6677FF:67BF789C
	accept-ranges: bytes
	age: 0
	date: Thu, 27 Feb 2025 12:24:55 GMT
	via: 1.1 varnish
	x-served-by: cache-fra-eddf8230085-FRA
	x-cache: HIT
	x-cache-hits: 0
	x-timer: S1740659095.013448,VS0,VE104
	vary: Accept-Encoding
	x-fastly-request-id: ed6e7499013127d871f265627ed5f434e92d0331
	content-length: 8285
Note: Worked sh runs script directly, ./ needs x permission

Exercise 8: Look up chmod
Command: man chmod
Outout: manual page diplayed
Note: learned chmod changes permissions, +x adds execute ability

Exercise 9: Make executable
Commands:
	chmod +x semester
	./semester
Output: HTTP/2 200
server: GitHub.com
content-type: text/html; charset=utf-8
last-modified: Sat, 01 Feb 2025 18:13:13 GMT
access-control-allow-origin: *
etag: "679e6439-205d"
expires: Wed, 26 Feb 2025 20:35:00 GMT
cache-control: max-age=600
x-proxy-cache: MISS
x-github-request-id: 21A5:1080A:65956A:6677FF:67BF789C
accept-ranges: bytes
date: Thu, 27 Feb 2025 12:39:13 GMT
via: 1.1 varnish
age: 53
x-served-by: cache-fra-eddf8230097-FRA
x-cache: HIT
x-cache-hits: 1
x-timer: S1740659954.741468,VS0,VE3
vary: Accept-Encoding
x-fastly-request-id: 0bd00f277131bac2107ace4b9da44528111108c1
content-length: 8285 
Note: +x enables execution, #!/bin/sh specifies sh interpreter

Exercise 10: Pipe and redirect
Command:
	./semester | grep -i "Last-Modified" > ~/last-modified.txt
	cat ~/last-modified.txt
Output: Last-modified: Sat, 01 Feb 2025 18:13:13 GM
Note: Saved Last-modified to home-fixed case issue.

Exercise 11: Read /sys
Command: caat /sys/class/thermal/thermal_zone0/temp
	 ls /sys/class/thermal/
Output:
	cat: /sys/class/thermal/thermal_zone0/temp: No such file or directory
  	cooling_device0  cooling_device1  cooling_device2  cooling_device3  cooling_device4  cooling_device5  cooling_device6  cooling_device7
Note: WSL2 lacks thermal_zone0/temp 
